南韓通過輕型航空母艦建造計劃 耗資2.03兆韓元丶2033年服役

東亞區域情勢再平衡？南韓防衛事業廳（DAPA）22日由國防部長徐旭召開的第133屆防衛事業推進委員會會議，通過了自主研發輕型航空母艦（CVX）計劃，預估耗資2.03兆韓元（約511億新台幣），並在2022至2033年間投資建造並部署完成。

根據《韓聯社》報導，南韓防衛事業廳表示，國防部長徐旭22日召開第133屆防衛事業推進委員會會議通過自主研發輕型航空母艦（CVX）計劃，耗資2.03兆韓元（約511億新台幣），預估在2033年就能上線服役。

報導指出，自主研發輕型航空母艦（CVX）計劃經可行性評估後便會拍板，南韓國防部也早在2019年時就提出輕型航空母艦建造概念，也在2021~2025國防中期計劃中擘劃了設計規劃，但由於爭議不斷，今年國防預算也僅編了1億韓元（約251萬新台幣）做為研究經費。

報導提到，南韓防衛廳表示，如順利建造完成，這將成為南韓第一艘輕型航空母艦，主要會用來搭載垂直起降戰機，更能迅速應對各種軍事威脅，也可以在可能產生衝突的海域遏止挑釁。

報導還說，會議也通過了「反砲兵偵校定位雷達-3型」的更新計劃，預計在未來10年內投入3900億韓元（約98億新台幣）取代現行美國製砲兵雷達（TPQ-36/37），另外將耗資4.07億韓元（約1023萬新台幣）來改良忠武公李舜臣級驅逐艦（KXD-II）。

防北韓要輕型航空母艦?

日韓相爭 支那得利

不要兩棲攻撃艦嗎？ （美利堅號）

叫強國送墨魚號，章魚號比你養

得六十幾萬研究經費

個個都有隻
墨魚號無得拎黎J